\documentclass[a4-paper, 11pt]{article}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdfborder = 0 0 0}
\usepackage[utf8]{inputenc} %utf8
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\title{\emph{Euler Path Finder - DevOps}}
\author{Daniele Maria Papetti 808027 \\ Alessio Porta 807457}

\begin{document}
	
\maketitle

Nel contesto DevOps, si è deciso di rendere portabile un'applicazione in grado di calcolare i percorsi (o cicli) euleriani di un grafo.
Inoltre, si è optato di rendere automatico il processo di \textit{testing} di tale applicazione, in vista di modifiche future.\\
L'applicazione è stata scritta in \verb|C| e si basa principalmente sull'utilizzo della libreria \texttt{igraph}.
L'invocazione dell'applicazione è effettuata mediante la riga di comando, in tale momento è necessario passargli tre parametri: \begin{itemize}
	\item il parametro preceduto da \texttt{-f} indica il file di input del programma nel quale è definita la topologia del grafo;
	\item il parametro introdotto da \texttt{-t} indica il tipo di file in ingresso;
	\item \texttt{-o} introduce il nome del file su cui deve venir scritto l'output.
\end{itemize}
Un esempio di invocazione del programma è:\\ \texttt{./main.exe -f test.txt -t e -o output.txt}.\\
Per quanto concerne la portabilità: verranno fornite sia una macchina virtuale, creata mediante l'utilizzo di Vagrant, sia un container che può venir costruito partendo dal rispettivo Dockerfile. Per quanto riguarda Vagrant, viene fornito direttamente il box contenente l'applicazione e le librerie necessarie per l'esecuzione dell'applicazione, in modo da dover evitare un \textit{build} del sistema ad ogni \textit{boot} della VM.\\
Per il \textit{Continuous Integration/Continuous Development} (CI/CD) si utilizzeranno i tool per il CI/CD presenti nativamente in GitLab. Quindi, verrà scritto il file YAML per testare sia il \textit{build} dell'applicazione, sia l'applicazione vera e propria. Per effettuare il \textit{testing} dell'applicazione, si eseguirà l'applicazione con un insieme di casi di test e l'output di ciascun caso verrà confrontato con il risultato atteso; per effettuare questo ultimo passaggio, si utilizza un semplice script \verb|python| per confrontare i file (quello prodotto in output dal programma e quello contenente il risultato atteso).\\
Successivamente per il \textit{deploy}, verrà resa disponibile sulla piattaforma \textit{Dockerhub} un'immagine di un container avente a disposizione tutti gli elementi per eseguire l'applicazione sviluppata precedentemente. 
Tale passaggio verrà eseguito all'interno del file YAML per il CI/CD.
Mediante uno script bash, abbiamo semplificato i passaggi che l'utente dovrebbe eseguire per usare il containter: scaricare l'immagine del container dalla piattaforma ed eseguirla.
Una volta eseguito tale script, l'utente può interagire liberamente con l'applicazione.
Concludendo, le principali difficoltà da affrontare sono quelle di configurare correttamente la libreria \texttt{igraph} e le relative librerie di supporto, questo perché l'installazione di tale libreria deve essere effettuata dai file sorgente e la directory di installazione non è quella utilizzata dalle altre librerie di \verb|C|.
Inoltre, risulta necessario l'utilizzo di \texttt{GenGetOpt} per permettere l'inserimento delle opzioni per l'invocazione dell'applicazione.\\
La repository di GitLab può essere raggiunta seguendo questo \href{https://gitlab.com/DoorUni/pss_ass1}{\emph{link}}.

\end{document}